【佔中案判刑】屈穎妍fake news當真 老屈佔領華爾街無罪「元兇」囚13年

佔中案9名被告中，戴耀廷、陳健民、黃浩銘和邵家臻，被判囚8至16個月，須即時收押；4人獲判緩刑或社會服務令。「藍絲」和親共派喉舌「幫港出聲」近日撰寫「報道」，聲稱「佔領華爾街元兇」被判囚13年。此文在網上廣泛流傳，但被踢爆是假新聞；被告原來被判無罪，亦非佔領華爾街的發起人。而貴為「藍絲界KOL」的專欄作者屈穎妍，昨（25日）在星島新聞集團旗下的《頭條日報》發表評論文章時，似乎未有求證，照搬此假新聞入文，「老屈」被判無罪者坐監。

「藍絲第一健筆」屈穎妍昨在其報章專欄，引用此假新聞，「老屈」已被判無罪的所謂「佔領華爾街元兇」入獄13年，質疑佔中案判刑過輕：「2011年美國發生『佔領華爾街』事件，發起人是參議員助手奧爾森，他最後被判監13年。佔領華爾街的人都是抱着崇高偉大的劫富濟貧心態，但結局一樣要臣服於法律，民主大國尚且如此，為甚麼我們的法律，卻對佔中罪犯通通網開一面？」

斥患腦瘤陳淑莊「玩嘢」

佔中案被告、公民黨立法會議員陳淑莊，因驗出左腦有1粒直徑4.2厘米、大過乒乓球的腫瘤，壓住腦幹令其彎曲，急需2周內做手術，法庭押後至6月10日判刑。繼民建聯何俊賢在facebook嘲陳等人「一到找數，個個都身患絕症。你玩晒啦」後，屈婦亦在專欄批陳「玩嘢」：「佔中9犯終於判刑了，4個坐牢、4個放生、1個玩嘢，原來，良民真的鬥不過賊……法律，我們小市民真係識條鐵！」

「立場新聞」報道，屈婦在專欄引用的、所謂被判囚13年的「佔領華爾街元兇」，其實被判無罪，美國《Los Angeles Times》在2013年的報道已可佐證。被告Jeff Olson當年稱受「佔領華爾街」啟發，在1間銀行門口，用粉筆寫上反銀行的標語而被起訴，故他亦非佔領華爾街的「元兇」。美國網媒「The Huffington Post」當年在該案裁決前夕，在報道標題稱Jeff「面臨13年監禁（Faces 13 Years In Jail）」，但有人錯譯成「佔領華爾街抗議者被判13年監禁」，此文其後在內地不同網站和討論區廣泛流傳。

「葛博士」報章專欄 亦曾引用

去年2月，被戲稱「葛博士」的民建聯葛珮帆已在報章專欄引用此假新聞，用來批評雙學3子黃之鋒、羅冠聰和周永康這些「佔中搞手」上訴得直，「輕易避過刑責」。「幫港出聲」近日在佔中案判刑前夕，亦發表題為〈溫故知新！佔領華爾街元兇囚13年 網民：咁佔領中環呢？〉的「報道」，叫網民留意佔中案判刑。該「報道」更被轉貼至香港討論區，超過5,000人次瀏覽。雖然「幫港出聲」已從網站抽起該段假新聞，但未有刪除其facebook帖文，社交網站繼續廣泛流傳與該「報道」有關的截圖。

姓屈架嘛

假博士唔識Fact check唔好出嚟柒啦

依個一定係高級黑啦

其實幾個星期前響將軍澳fb group已經有藍絲post過，跟住過咗一陣就有人fact check反駁咗，條藍絲之後潛撚埋水

以後去藍屍谷提供多啲呢類新聞，等屈婦多啲寫作題材

14年美國人算甚麼
我們中國參與佔領天安門命都冇埋啦